遭問及是否前老闆情婦 女經理控男上司性別歧視

遭問及是否前老闆情婦 女經理控男上司性別歧視

資訊科技公司女產品經理稱遭男上司兩度性騷擾，包括在一次簡報會議上被對方質疑「你依家呢樣嘢點樣？喺性交轉運呀？」，另一次則在一間餐廳用饍期間被對方問她是否前老闆的情婦。女經理指事後令其抑鬱情況加劇最後辭職，她入稟區域法院控告男上司、男上司的上司及公司性別歧視，要求賠償情感傷害和薪金損失共19.7萬元。

本案三名被告分別為涉嫌性騷擾的男上司李海生、李的上司Norris Hung，以及聘用公司ACW Distribution（HK）Limited。

申索人投訴於今年1月12日於一間餐廳內，李突然問原告是否前老闆的情婦，申索人否認，但感到非常尷尬和害怕。至2月6日申索人要在一個會議中匯報一個管道項目的進度，李突然說「你依家呢樣嘢點樣？喺性交轉運呀？」，申索人指會議列席的都是男性，她感到非常尷尬和被冒犯，但她害怕李故不敢反駁。

至於李的上司，申索人指對方列席會議，但沒有阻止和要求李道歉。申索人認為公司同樣要負責，因為公司沒有設立機制處理性騷擾，亦沒有為職員提供培訓如何處理性騷擾。

申索人稱，加入公司前雖然有抑鬱情況，但不用服藥，病情尚算穩定，但自從該會議後她要再服藥，她於2月8日辭職。

連登仔黎